<resources>
    <string name="app_name">人生如棋</string>

    <string name="about_txt">开发者:沉璧浮光(微信)\n当前版本:%s</string>

    <string name="rule_gobang">\t五子棋在众多棋类当中是最为简单粗暴的一种，简单只是说规则简单，对峙双方只要横/竖/斜向先连续五个棋子连一线即为胜者。\n\t由于先手方(黑棋)存在优势，目前也分为禁手和无禁手两种，本游戏里的五子棋暂时只支持无禁手规则，禁手规则将在后续完善，敬请期待。</string>
    <string name="rule_cnchess">1、棋子：\n象棋的棋子共三十二个，分为红黑两组，各十六个，由对弈双方各执一组，每组兵种是一样的，各分为七种：\n红方：帅、仕、相、车、马、炮、兵\n黑方：将、士、象、车、马、炮、卒\n其中帅与将、仕与士、相与象、兵与卒的作用完全相同，仅仅是为了区分红棋和黑棋\n2、各棋子的走法说明：\n将或帅\n移动范围：它只能在王宫内移动。\n移动规则：它每一步只可以水平或垂直移动一点。\n士\n移动范围：它只能在王宫内移动。\n移动规则：它每一步只可以沿对角线方向移动一点。\n象或相\n移动范围：河界的一侧。\n移动规则：它每一步只可以沿对角线方向移动两点，另外，在移动的过程中不能够穿越障碍。\n马\n移动范围：任何位置\n移动规则：每一步只可以水平或垂直移动一点，再按对角线方面向左或者右移动。另外，在移动的过程中不能够穿越障碍。\n车\n移动范围：任何位置\n移动规则：可以水平或垂直方向移动任意个无阻碍的点。 \n炮\n移动范围：任何位置\n移动规则：移动起来和车很相似，但它必须跳过一个棋子来吃掉对方的一个棋子。\n兵\n移动范围：任何位置\n移动规则：每步只能向前移动一点。过河以后，它便增加了向左右移动的能力，兵不允许向后移动。\n关于胜、负、和：\n对局中，出现下列情况之一，本方算输，对方赢：\n1）己方的帅（将）被对方棋子吃掉；\n2）己方发出认输请求；\n3）己方走棋超出步时限制；</string>
    <string name="rule_chess">1、国际象棋,又称西洋棋,棋盘是一个正方形，等分为64个方格。这些方格有深浅两种颜色，交替排列。深色的方格称为黑格，浅色的方格称为白格，棋子就放在这些格子中移动。国际象棋一共32个棋子，黑白双方各有16个棋子，浅颜色棋子一方称白棋；深颜色棋子一方称黑棋。每方棋子分别是：王(1个)、后(1个)、车(2个)、象(2个)、马(2个)、兵(8个)。\n2、每种棋子的走法：\n王\n横、直、斜都可以走，可进可退，但每步仅限走1格。(王车易位时除外)。\n后\n横、直、斜都可以走，可进可退，格数不限，但不能越子。它是所有棋子中威力最大。\n车\n横、直都可以走，可进可退，格数不限，但不能斜走，也不能越子。\n象\n只能斜走，可进可退，格数不限，但不能越子。每方各有两个象，占白格的称白格象，只能在白格里走；占黑格称黑格象，只能在黑格里走。\n马\n走法有点特别，先横走或直走1格，再沿离开原在格子的方向斜走1格，合起来为一步棋（即走\'日\'字，这点和中国象棋类似）。可以越子，可进可退(没有“中国象棋”中“蹩马腿”的限制)。\n兵\n只能向前直走，不能后退,在初始位置的兵，第一步可以选走1格或2格，以后每步只能走1格。兵的吃子方法与其走法不同，它只能向前斜进1格吃掉对方的棋子，所以它是直进斜吃。\n3、升兵、王车易位：\n升兵：\n如果己方的兵走到对方的底线时，这时候兵就可以升为除国王和兵以外的其它棋子，由于王后的威力最大，所以，兵经常升为王后。\n王车易位：\n游戏里暂时没有实现王车易位的规则，有关王车易位的规则详情可以网上查阅。</string>
    <string name="rule_reversi">1. 黑白棋的游戏过程是相互翻转对方的棋子，最后以棋盘上谁的棋子多来判断胜负。\n2. 游戏棋盘大小是8*8，初始状态是两枚白子和两枚黑子交叉于棋盘中央。\n3. 轮到某一方的回合时，落子的位置必须能够与己方棋子一起将敌方棋子夹住，可以是横、竖或斜向。\n4. 当轮到某方但无子可下时由对方继续走。有子可下时不能不下。\n5. 当双方均无处可落子时游戏结束，拥有棋子多者获胜。</string>
    <string name="rule_moon">\t童年时的一个游戏，官方名称不晓，人称\'走月光\'。规则如下：\n\t如果一方的棋子完全被对方包围，该棋子死亡消失；若一方失去包围对方的能力，则该方输，对方赢(换言之，如果有一方的棋子数小于3，则该方败，对方胜)</string>
    <string name="rule_army">
        \t棋子介绍:军棋的棋子每方各有25个，分别为军旗、司令、军长各一；师长、旅长、团长、营长、炸弹各二；连长、排长、工兵、地雷各三。
        \n\t吃子规则:司令>军长 >师长> 旅长 >团长> 营长 >连长 >排长> 工兵，小棋遇大棋被吃，相同棋子相遇，则同归于尽；工兵能排除地雷，其它棋子不能排雷；炸弹与任何棋子相遇时同归于尽。
        \n\t获胜方法:杀光对方所有能移动的棋子则获得胜利；或者用工兵挖掉对方地雷后再用本方的棋子吃掉对方的军旗，也能获得胜利。
        \n\t翻棋:
        \n\t游戏开始:将棋子背面朝上后打乱，摆在兵站上。
        \n\t游戏规则:游戏开始时，玩家依次进行翻棋，首先翻出要使用的棋子，双方进行厮杀。
        \n\t暗棋、明棋:
        \n\t游戏开始:双方各自拿棋子布局。暗棋时己方棋子于对方不可见；明棋时双方棋子正面朝上。炸弹不能放在第一行，地雷只能放在最后两行，军旗只能放在大本营。
        \n\t注意:暗棋时，若司令被吃，被吃的一方亮出军旗。\n
    </string>
</resources>
